Arme lieve," gaf onmiddellijk haar zouten; en Sir John voelde zo wanhopig woedend tegen de auteur van deze zenuw pijn, dat hij meteen zijn stoel naar één vlakbij Lucy Steele, en gaf haar, op fluistertoon, een beknopt overzicht van de gehele schokkende zaak.
In een paar minuten, maar Marianne was fit genoeg om een einde te maken aan de drukte, en zitten onder de rest; hoewel haar sterke drank blijft de indruk van wat voorbij was, de hele avond.
"Arme Marianne!"
zei haar broer aan Kolonel Brandon, met een lage stem, zodra hij kon zijn aandacht,- "Ze heeft niet zulke goede gezondheid als haar zus--ze is erg nerveus,--zij heeft niet de Elinor grondwet; - en één moet toestaan dat er iets zeer bezig aan een jonge vrouw die al een schoonheid in het verlies van haar persoonlijke attracties.
Zou je niet denken dat het misschien, maar Marianne was opvallend knappe enkele maanden geleden; zo knap als Elinor.-- Nu zie je het is allemaal verdwenen."
